%--------------------------------------
% autorstwo szablonu: Krystian Łapa
% aktualizacja: Krzysztof Cpałka
% zgodność z~przepisami: 2024.10.26
% wymagane narzędzia: miktex, texstudio
%--------------------------------------

\documentclass{PracaDyplomowa}

%--------------------------------------
% początek: wskazówka
%--------------------------------------
%„W pracy nie należy używać wielokrotnych spacji, ani wielokrotnych znaków nowego akapitu. Znaki interpunkcyjne takie jak przecinek (,), kropka (.), dwukropek (:), średnik (;), znak zapytania (?), wykrzyknik (!), zamknięcie dowolnego nawiasu (]})>), zamknięcie cudzysłowu (” lub ’) nie mogą być nigdy poprzedzone spacją. Bezpośrednio po wymienionych znakach może wystąpić wyłącznie spacja, znak nowego akapitu lub inny znak interpunkcyjny. Po znakach otwierających dowolnego nawiasu ([{(<) lub otwarcia cudzysłowu („ lub ‘) nigdy nie należy używać spacji. Spację używamy przed tymi znakami. Nie należy rozpoczynać akapitu od spacji – wcięcia uzyskuje się przez zastosowanie stylu „Tekst podstawowy z~wcięciem” (patrz punkt Style). Nie należy pozostawiać spacji na końcu akapitu – przed znakiem nowego akapitu. Tytułu rozdziałów i~podrozdziałów pozostawiamy bez kropki na końcu.”
% wstawianie spacji nierozdzielającej po spójnikach:~ (powoduje ona, że spójnik przechodzi do nowej linii wraz z~kolejnym wyrazem)
%--------------------------------------
% koniec: wskazówka
%--------------------------------------

%--------------------------------------
% początek: do uzupełnienia
%--------------------------------------
\author{Mariusz Trzeciak}

\title{Architektura mikroserwisów i rozwiązania chmurowe w ekosystemie .NET}

\titleeng{Microservices Architecture and Cloud Solutions in the .NET Ecosystem}

\album{133583}

\studia{stacjonarne}

\poziom{II}

\promotor{dr inż. Bartosz Kowalczyk}

\dedykacja{Niniejszym chciałbym serdecznie podziękować\\…\\za bezcenne wsparcie udzielone mi\\w trakcie trwania studiów.}
%--------------------------------------
% koniec: do uzupełnienia
%--------------------------------------

\begin{document}

\frontpage
\tableofcontents

% Rozdziały
\include{chapters/wstep}
\include{chapters/rozdzial1}
\include{chapters/rozdzial2}
\include{chapters/rozdzial3}
\include{chapters/rozdzial4}
\include{chapters/rozdzial5}
\include{chapters/rozdzial6}
\include{chapters/rozdzial7}
\include{chapters/rozdzial8}
\include{chapters/podsumowanie}

\cleardoublepage
\begin{thebibliography}{99}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}

%--------------------------------------
% początek: wskazówka
%--------------------------------------
%formatowanie literatury:
%Książka, artykuł:
%Nazwisko Pierwsza_litera_imienia., Tytuł_italikiem, źródło_informacji (wydawnictwo), rok wydania, strony
%strona WWW:
%Autorzy (jeśli podani), Tytuł, dokładny adres, stan na dzień: data
%Przykłady: 
%Amborski K., Teoria sterowania, Warszawa: PWN, 1987. str. 80-100
%Cisco Systems, Dynamic ISL (DISL), http://www.cisco.com/en/US/tech/tk389/tk390/tk162/tech_protocol_home.html, stan na dzień: 20.12.2004
%--------------------------------------
% koniec: wskazówka
%--------------------------------------

\bibitem{bib:ZasadyPisania} Zasady pisania prac dyplomowych, https://wiisi.pcz.pl/student-wiisi/vademecum-studenta/praca-dyplomowa, stan na dzień: 26.10.2024

\bibitem{bib:LogoWIMiI} Strona internetowa Wydziału Informatyki i~Sztucznej Inteligencji, https://wiisi.pcz.pl, stan na dzień: 26.10.2024

\end{thebibliography}

\chapter*{Dodatek. Zawartość dołączonej płyty}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Dodatek. Zawartość dołączonej płyty}

Do niniejszej pracy dołączono płytę z~następującą zawartością:

\begin{itemize}
\item Dokument pracy w~formatach tex i~pdf.

\item Kod źródłowy zaprojektowanego i~zrealizowanego w~ramach pracy systemu.
\end{itemize}

\listoffigures
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename}

\listoftables
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listtablename}

\lstlistoflistings
\addcontentsline{toc}{chapter}{\lstlistingname}

\chapter*{Streszczenie}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Streszczenie}

Praca pt. \textit{„Tytuł pracy”} nawiązuje do bardzo aktualnych zagadnień współczesnej informatyki, a~mianowicie do [Proszę wpisać ogólną tematykę pracy]. W~ostatnim czasie obserwuje się intensywny rozwój [Proszę wpisać ogólne wprowadzenie do tematu]. Jednocześnie [Proszę wpisać wady lub niedogodności takiego rozwiązania]. W~rozważanej pracy podjęto zatem próbę rozwiązania tego problemu. W~szczególności zebrano wiadomości z~zakresu [Proszę wpisać tematykę], porównano [Proszę wpisać, jakie rozwiązania działające porównano], opracowano [Proszę wpisać, co opracowano w~pracy], zrealizowano [Proszę wpisać, co zrealizowano w~pracy], przetestowano [Proszę wpisać, co przetestowano w~pracy]. Zaprojektowany i~zaimplementowany system charakteryzuje się następującymi cechami: [Proszę uzupełnić], [Proszę uzupełnić], [Proszę uzupełnić]. Dzięki temu zaprojektowany i~zaimplementowany system może być wykorzystany w~praktyce np. do: [Proszę wpisać potencjalną możliwość zastosowania], [Proszę wpisać potencjalną możliwość zastosowania], [Proszę wpisać potencjalną możliwość zastosowania].

Do realizacji praktycznej części pracy wykorzystano najnowsze narzędzia i~technologie informatyczne, w~tym m.in. [Proszę wpisać nazwę technologii], [Proszę wpisać nazwę technologii], [Proszę wpisać nazwę technologii].

Zaprojektowany i~zaimplementowany system można w~przyszłości przykładowo rozbudować o~następujące funkcje: [Proszę wpisać], [Proszę wpisać] i~[Proszę wpisać].

\chapter*{Summary}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Summary}

Proszę umieścić tłumaczenie polskiej wersji streszczenia.

\chapter*{Słowa kluczowe}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Słowa kluczowe}

\noindent informatyka;

\noindent zaprojektowanie autorskiego systemu informatycznego;

\noindent implementacja autorskiego systemu informatycznego;

\noindent przetestowanie autorskiego systemu informatycznego;

\noindent [Proszę wpisać słowo dotyczące tematyki pracy];

\noindent [Proszę wpisać słowo dotyczące kluczowej funkcjonalności systemu];

\noindent [Proszę wpisać słowo dotyczące użytej technologii];

\noindent [Proszę wpisać słowo dotyczące użytej technologii];

\noindent [Proszę wpisać słowo dotyczące użytej technologii]

\oswiadczenie % tego elementu ma nie być w~spisie treści

\end{document}