\cleardoublepage

\chapter{Wzorce projektowe i architektoniczne}
\label{cha:WzorceProjektowe}

\section{CQRS (Command Query Responsibility Segregation)}
\label{sec:CQRS}

CQRS jest fundamentalnym wzorcem dla mikroserwisów, pozwalającym na separację operacji odczytu i zapisu. Uzasadnienie tego podrozdziału wynika z faktu, że CQRS umożliwia niezależną optymalizację wydajności dla różnych typów operacji, co jest kluczowe w środowisku mikroserwisowym.

\section{Event Sourcing}
\label{sec:EventSourcing}

Event Sourcing jest ściśle powiązany z CQRS i oferuje unikalne korzyści jak 100\% audit logging oraz możliwość odtworzenia stanu aplikacji. Ten podrozdział uzasadnia się przez konieczność pokazania, jak Event Sourcing rozwiązuje problem atomowego aktualizowania bazy danych i wysyłania wiadomości. Wzorzec ten jest szczególnie istotny w kontekście event-driven architecture w mikroserwisach.

\section{Database-per-Service}
\label{sec:DatabasePerService}

Wzorzec Database-per-Service jest fundamentalny dla osiągnięcia niezależności mikroserwisów. Każdy serwis zarządza własną bazą danych, co zapewnia izolację, skalowalność i elastyczność technologiczną. Ten podrozdział uzasadnia się przez konieczność pokazania, jak ten wzorzec wpływa na zarządzanie danymi rozproszonymi oraz jakie wprowadza wyzwania związane z transakcjami i ich spójnością.

\section{API Gateway}
\label{sec:APIGateway}

\subsection{Porównanie Ocelot i Envoy}
\label{subsec:PorowanieOcelotEnvoy}

API Gateway jest kluczowym komponentem architektury mikroserwisowej, centralizującym routing, uwierzytelnianie i monitoring. Porównanie Ocelot (natywnego dla .NET) z Envoy uzasadnia się przez praktyczne potrzeby wyboru odpowiedniego rozwiązania. Envoy oferuje lepszą wydajność (100k RPS vs 10k RPS dla Ocelot) ale wymaga dodatkowej konfiguracji.

\subsection{Circuit Breaker Pattern}
\label{subsec:CircuitBreaker}

Circuit Breaker jest kluczowy dla zapewnienia odporności systemu mikroserwisowego na awarie. Ten podrozdział uzasadnia się przez konieczność pokazania, jak wzorzec ten zapobiega kaskadowym awariom.
